抗疫錦囊Q＆A

抗疫錦囊Q＆A

本報訪問感染及傳染病科專科醫生曾祈殷，提供提升免疫力貼士

問： 服用維他命丸，例如維他命C補充劑可提升免疫力嗎？
答： 不少研究發現維他命如維他命A、B、C、D及E等，都對免疫系統運作好。有研究指服用250至500毫克的維他命C補充劑，可提升中性粒細胞的功效和抗病力。但要留意服用量，不能過量，長期攝取過量維他命C補充劑，會有生腎石風險。

問：網上流傳如食洋葱、食大蒜有防病作用？
答： 洋葱、蒜頭內的蒜素成份的確可提升免疫細胞，包括白血球的活躍性及抗菌殺病毒功能，加上這些食物蘊含維他命C、抗氧化物，對身體都好。但若已經患病，就不能靠這類食物治療，應盡快求醫。

問：個人保持心情開朗，會病少一點？
答：正確。海外也有不少研究發現，當人的精神壓力大、休息不足時，免疫系統會削弱。所以要提升免疫力，其實不用花費大量金錢，也沒有捷徑，關鍵是要有良好生活習慣，包括足夠及有規律作息、保持好心情、定期運動習慣，以及多曬太陽，增加維他命D攝取，亦要避免煙酒。

日期：2020年1月13日 星期一

鰂魚涌:香港保險㒰人職工會街站
時間 ： 1200-1500
地點 ：太古坊

維園:香港制藥及醫療儀器業職工總會街站
時間 ： 1230-1400
地點 ：維園圓形噴水池

============================

中環:119天下制裁大遊行
日期：2020年1月19日 星期日
時間 ： 1500
地點 ：遮打道 至 銅鑼灣SOGO
(*不反對通知書申請中)